\input{../../../main.tex}


\begin{document}
\teachermode
\setphysstyle{}{\textbf{30} vs. \textbf{239}}{7 декабря 2007 г.}

\task{
    На очень длинной горизонтальной спице через равные промежутки насажены $5$ одинаковых бусинок. В
    начальный момент всем бусинкам сообщатся некоторые скорости вдоль спицы. Какое максимальное число
    столкновений возможно в этой системе? Все столкновения абсолютно упруги.
}

\libproblem{moscow-rayon}{2002-10-4}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.153}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.69}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.65}

\task{
    В электрических цепях часто используются двухпозиционные переключатели, в которых средний контакт 0
    замыкается либо на контакт 1, либо на контакт 2. Из двух таких переключателей, двух одинаковых
    лампочек и батарейки составьте схему, которая работает следующим образом. При четырёх различных
    положения пары ключей реализуются четыре режима.
    \begin{enumcyr}
        \item Обе лампочки не горят;
        \item одна лампочка не горит, а другая горит в полный накал;
        \item обе лампочки горят в полный накал;
        \item обе лампочки горят в полнакала.
    \end{enumcyr}
    Кроме того, ни при каких положениях переключателей в схеме не должно быть короткого замыкания
    батарейки. Э.д.с. батарейки равняется номинальному напряжению лампочки. Под горением в полнакала
    понимается режим, при котором \textit{ток} через лампочку равен половине от номинального.
}

\end{document}
